吳靄儀：最重要的討論是身為法律界人士，我們打算用甚麼力量在這個法律制度下去保障香港人的人權和自由。

【418大搜捕】吳靄儀離開警署

吳靄儀：
當法治很危急的時候，你要walk out或是stand and fight？這是我們法律人士最重要的精神。形勢越惡劣，我們就越要堅決去幫當事人辯護，為香港人爭取自由。法治已死，或是法治未死，這不是最重要的討論，最重要的討論是身為法律界人士，我們打算用甚麼力量在這個法律制度下去保障香港人的人權和自由。

#大搜捕 #清算
=========================
記者問：近來不少市民都對法治都失去信心，當你今次也成為被告，你對法治的狀況有何看法？

吳靄儀：要維法護治都是好艱難好艱難的工程，從我執業第一日開始，以至到97年我們為居留權去打案，我們無論在終審法院、原訟庭、上訴庭、或者在裁判署，都是好艱難。法治之下，每個人的自由與人權都受到保障，但在法庭面前，誰人幫助你去維護你的權利，這才是最重要的問題。

如果說法治已死，我們就放棄用法律服務去幫助被告或被捕人士，這是絕對說不通的。當法治很危急的時候，你要walk out或是stand and fight？這是我們法律人士最重要的精神。形勢越惡劣，我們就越要堅決去幫當事人辯護，為香港人爭取自由。即使我們的心情有多惡劣，我們也不能夠讓心情蓋過我們的責任，所以就算是法律在很危急的情況下，我們都永遠不會放棄我們的當事人。

如果今日不是有律師幫忙，我自己亦會感受到無助的感覺，所以法治已死，或是法治未死，這不是最重要的討論，最重要的討論是身為法律界人士，我們打算用甚麼力量在這個法律制度下去保障香港人的人權和自由。

Push

形勢越惡劣，我們就越要堅決去幫當事人辯護，為香港人爭取自由。即使我們的心情有多惡劣，我們也不能夠讓心情蓋過我們的責任，所以就算是法律在很危急的情況下，我們都永遠不會放棄我們的當事人。

重點係有班紅官肯賣屎忽比支共, 推倒香港施法系統，班人就收錢移民走佬, 佢地都知推倒左個系統後跟住就洗牌踢走你班紅官，由內地專才接手，各大行業, 醫，法, 教, 工程, 都有類似情況，到最後踢走埋民X聯

法律界人士咪困自己在框架內等死lol

walk together啦

其實即係Over my dead body，不過文雅啲

各有各做囉

法官咪又係靠黑警暴力

唯一可以同中共抗衡嘅力量係武裝力量

仲要係可以直接打到成個珠三角嘅軍力